漠視專家呼籲 警認批准飯敍

漠視專家呼籲 警認批准飯敍

多名全副裝備的清潔員昨晚到退休警舉行飯局的酒家進行消毒工作。讀者提供圖片

【本報訊】60人警務飯敍集團漠視防疫專家避免大型聚會的呼籲，2月18日舉行退休晚宴，隨時引發大規模武漢肺炎病毒傳播。根據《警察通例》，除非事先獲總警司許可，否則警員不得舉行由兩名或以上警隊人員共同分擔款項的活動。警方證實，有關晚宴已獲處方批准。有立法會議員狠批向公眾樹立壞榜樣，無責任感。

相關新聞：葉劉不忿：攬住特首邊有票？

譚文豪：鄧炳強帶頭

警隊近日先有處長鄧炳強率領高層與演藝界人士煲煙、唱K，再有發病中的防暴警與59名同袍參與退休宴會。警員舉辦聚會是否有明文規管？根據《警察通例》第6章，除非事先獲總警司許可，否則不得舉行由兩名或以上警隊人員共同分擔款項的活動，但純屬朋友間私人性質的聚會則不在此限。

有警隊中人向本報解釋，有關條文成立目的，是為免有下級向上級「擦鞋」作出賄賂行為，主要規管警司級以下的警員。警方回覆證實，香港仔分區於事前接獲有關2月18日飯敍活動申請，並按《警察通例》內的相關指引予以批准。該聚餐的費用由出席人員共同承擔，不涉公帑。

公民黨立法會議員譚文豪狠批，警方無視政府和病學專家呼籲，「再次睇到警察係政府體系之外，點解仲要去（聚餐），其實係壞榜樣」。他指警方已予人「唔需要聽政府講」感覺，「好似警方同足球隊嗰餐飯，（一哥）鄧炳強都有去，咁（警方）係咪唔批呀，不如話係鄧炳強覺得自己地位超然，帶頭去呢啲飯局」。民主黨立法會議員林卓廷亦指，現時本港疫情嚴峻，警方仍批准大型警員飯局，「（警方）警覺性好低，冇責任感，仲要有人確診」。

■記者李詠希

邊個批

最後肯定係話 總警司下放咗權力俾下屬自已批自已

自己批自己

阿sir飯聚唔駛你教

下面自己食咗隻死貓佢啦

讀書少冇衛生常識都算喇
連專家呼籲都唔聽就真係
宜家最緊要佢地人有事

根本同武漢萬人宴一樣
明知病毒高峰期都照搞
你中招都唔緊要, 中左仲要周圍走去害人

做得好
唯一不足係冇邊爐打

祖國水深火熱
港狗吃喝玩樂

即時13:00
全世界入嚟推呢個post上熱門！

(煲大佢!!!) 白領工會有手足因罷工被OK便利店解僱！！嚴正譴責當局無理打壓，製造白色恐佈！！全城追擊OK便利店！！

學歷低嗰d 通常都鍾意唔聽人講

哈
前幾日公務員集會
政府屌班人肺炎高峰期仲聚集

批准犯罪

回力標即刻有

黑警一向做乜都得架啦

只有黑警教專家做野

專家教黑警做野係阻差辦公

係，專家幾叻都無用，我地牙蛇要拉就拉

偽進仔真係無腦

自作孽，不可活

極度有理由懷疑唔止60個咁少

紀律部隊喎

恐怖分子, 鐘意做乜就做乜. 佢地就是專家

曱甴強已經係頂頭 洗撚人批呀 佢自己鐘意點就點

忠誠勇毅 特權階級

唔緊要啦
一鑊熟咪好囉

己

警認批准飯敍 犯罪

只能讀毅進，讀完馬上叻過袁國勇，何柏良，許樹昌

ho bo!!!

阿sir飯聚唔使你教

唔應該屌，應該鼓勵佢哋開多d P

阿sir話得就得啦，阿sir救火急救乜L都識架

屌那星

李詠希

由佢地死啦
醫護由藍醫去醫

予以鼓勵

阿sir飯敍唔洗你教

堂堂皇軍要聽你垃圾政府意見？

個陣政府話公務員工會搞集會冇聽政府防疫指引係不付責任

果然係飯聚集團

係咪批准cam錢咋 屌你老母死黑警

我今次好支持

飯局

link support

批又死唔批又死

一獲熟ok